
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="es">
  <title>JSTV Solutions</title>
  <subtitle>Noticias de JSTV Solutions en Español.</subtitle>
  <link href="https://jstvsolutions.com/es/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://jstvsolutions.com/" />
  <updated
    >2025-01-28T00:00:00Z</updated
  >
  <id>https://jstvsolutions.com/</id>
  <author>
    <name>JSTV Solutions</name>
    <email>webmaster@jstvsolutions.com</email>
  </author>
    <entry>
      <title>Ayudamos a Una Empresa Pequeña a Crecer</title>
      <link href="https://jstvsolutions.com/es/noticias/ayudamos-a-una-pequena-empresa-crecer/" />
      <updated>2025-01-28T00:00:00Z</updated>
      <id>https://jstvsolutions.com/es/noticias/ayudamos-a-una-pequena-empresa-crecer/</id>
      <content type="html"
        >
&lt;p&gt;
  Todos tenemos nuestra cafetería, puesto de tacos o hamburguesería favorita, y
  en JSTV Solutions no somos la excepción. Uno de nuestros cofundadores lleva
  más de una década yendo a la misma cafetería y conoce bien al personal y a los
  dueños.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Un día, uno de los dueños de la cafetería se lamentaba de lo lento y difícil
  que era para sus clientes usar su sitio web. Llevaba tiempo sin actualizarlo y
  recibía notificaciones sobre vulnerabilidades de seguridad que no entendía.
  Había contactado con algunos desarrolladores de sitios web que ofrecían
  reescrituras muy caras que implicaban un montón de jerga técnica que él
  tampoco entendía.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Este problema le estaba quitando demasiado tiempo y le impedía gestionar su
  negocio. Nos ofrecimos a echar un vistazo y elaboramos un plan para trasladar
  su sitio web a Squarespace. Fue rápido y económico, y ahora tienen un sitio
  web que pueden actualizar y mantener fácilmente por sí mismos. Aunque
  normalmente trabajamos en problemas difíciles y complejos, también nos
  encantan las soluciones sencillas.
&lt;/p&gt;
</content
      >
    </entry>
    <entry>
      <title>Entregamos en un Plazo Breve</title>
      <link href="https://jstvsolutions.com/es/noticias/entregamos-en-un-plazo-breve/" />
      <updated>2025-01-05T00:00:00Z</updated>
      <id>https://jstvsolutions.com/es/noticias/entregamos-en-un-plazo-breve/</id>
      <content type="html"
        >
&lt;p&gt;
  Nuestro cliente fabrica sistemas avanzados de telemetría con formación de haz
  digital para la industria aeroespacial. Trabajaban en numerosos proyectos en
  paralelo, cada uno con un plazo ajustado. Necesitaban a alguien que pudiera
  ponerse al día rápidamente, ser responsable de algunos componentes clave y
  entregar a tiempo y dentro del presupuesto con mínima supervisión.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Eligieron a JSTV Solutions por el trabajo que uno de nuestros cofundadores ya
  había realizado en este ámbito. Diseñamos e implementamos un protocolo
  cliente-servidor y desarrollamos una sofisticada aplicación de escritorio
  nativa en Qt que nuestro cliente utilizó para probar y controlar sus sistemas
  de telemetría. Fue un reto, pero cumplimos todos los objetivos para
  satisfacción de sus clientes.
&lt;/p&gt;
</content
      >
    </entry>
    <entry>
      <title>Vuela por Encima de Las Nubes con JSTV Solutions</title>
      <link href="https://jstvsolutions.com/es/noticias/vuela-por-encima-de-las-nubes-con-jstv-solutions/" />
      <updated>2024-04-24T00:00:00Z</updated>
      <id>https://jstvsolutions.com/es/noticias/vuela-por-encima-de-las-nubes-con-jstv-solutions/</id>
      <content type="html"
        >
&lt;p&gt;
  Nuestro cliente utiliza Amazon Web Services (AWS), incluyendo OpenSearch, para
  proporcionar a sus usuarios finales información sobre su infraestructura de
  TI, como vulnerabilidades de seguridad conocidas y la detección de ataques
  activos. A medida que aumentaba el uso de su producto SaaS, su factura de AWS
  se incrementó y sus usuarios finales sufrieron latencias extremas.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  JSTV Solutions revisó su arquitectura y les proporcionó un resumen de las
  mejoras a implementar, incluyendo la forma en que ingerían e indexaban sus
  datos, así como las consultas que utilizaban para buscar en sus grandes
  conjuntos de datos. Como resultado, la latencia promedio del usuario final se
  redujo de 27 segundos a 0,5 segundos, y las consultas de búsqueda fueron un 94
  % más rápidas.
&lt;/p&gt;
</content
      >
    </entry>
    <entry>
      <title>Los Problemas Heredados Requieren JSTV Solutions</title>
      <link href="https://jstvsolutions.com/es/noticias/los-problemas-heredados-requieren-jstv-solutions/" />
      <updated>2024-04-20T00:00:00Z</updated>
      <id>https://jstvsolutions.com/es/noticias/los-problemas-heredados-requieren-jstv-solutions/</id>
      <content type="html"
        >
&lt;p&gt;
  Nuestro cliente es una empresa familiar minorista y casa de subastas
  especializada en obras de arte y recuerdos únicos. A medida que han crecido,
  han acumulado software y procesos empresariales dispares que generan pérdidas
  de tiempo innecesarias y son propensos a errores. Realizar tareas
  empresariales esenciales, como la gestión de inventario, el seguimiento de
  pedidos y la gestión de las relaciones con los clientes, se convirtió en una
  enorme carga para su pequeño equipo.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  JSTV Solutions creó un nuevo y moderno sitio web de comercio electrónico que
  funciona directamente desde su base de datos FileMaker heredada, con la
  flexibilidad de expandirse aún más a la gestión de relaciones con los clientes
  y, eventualmente, a la funcionalidad de subastas. Además de una carga de
  trabajo reducida, la solución proporciona a nuestro cliente la gestión del
  inventario en tiempo real y acceso a métricas que le brindarán la información
  necesaria para hacer crecer su negocio sin sobrecargar a su equipo.
&lt;/p&gt;
</content
      >
    </entry>
    <entry>
      <title>Sumario es Open Source</title>
      <link href="https://jstvsolutions.com/es/noticias/sumario-es-open-source/" />
      <updated>2023-09-12T00:00:00Z</updated>
      <id>https://jstvsolutions.com/es/noticias/sumario-es-open-source/</id>
      <content type="html"
        >
&lt;p&gt;
  JSTV Solutions se complace en anunciar que Sumario, la mejor manera de
  gestionar formularios en cualquier sitio web, ya está disponible gratuitamente
  bajo la Licencia Pública General Affero de GNU. Su código fuente y todo lo
  necesario para implementar Sumario en Fly.io están disponibles en GitLab.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Tom y Jeff se conocieron durante el programa de MBA en la Universidad Loyola
  Marymount, donde sus ambiciones de ayudar a las empresas a optimizar sus
  operaciones con servicios de software sencillos y seguros se cruzaron.
  Primero, Tom y Jeff desarrollaron Ledgery, un servicio de nóminas e impuestos
  para pequeñas empresas nuevas. Poco después, desarrollaron Sumario. Creemos
  que Sumario fue pionero en su tipo, y nos complace ver nuestra idea validada
  por otras soluciones similares que surgieron posteriormente. Sin embargo,
  nunca vimos la adopción que esperábamos y que Sumario merecía.
  Lamentablemente, finalmente abandonamos Sumario en 2017.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Mientras Tom y Jeff reflexionaban recientemente sobre el éxito de JSTV
  Solutions y discutían nuestros próximos pasos, surgió la idea de revivir
  Sumario. Creemos que hemos aprendido mucho desde el lanzamiento de Sumario y
  tenemos muchas más posibilidades de convertirlo en un éxito comercial. Sin
  embargo, al mismo tiempo, tenemos otras responsabilidades que no nos permiten
  dedicarle el tiempo que creemos que requiere. Con esto en mente, decidimos
  convertir Sumario en código abierto.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Al igual que nuestra pasión por el teletrabajo, nuestra pasión por el software
  de código abierto es anterior a su popularidad. Tom ya había contribuido a
  Linux, Perl y al servidor web Apache antes de que se inventara el término
  &quot;código abierto&quot;. Sabíamos que Sumario no sería útil en su estado actual,
  archivado. Este lanzamiento de Sumario como código abierto es su evolución más
  natural para nosotros.
&lt;/p&gt;
&lt;p class=&quot;mt-8&quot;&gt;
  Las únicas actualizaciones que hemos realizado han sido actualizar las
  dependencias de Sumario y ejecutarlo en Fly.io en lugar de AWS. Creemos que
  esto realmente reduce las barreras para que otros implementen Sumario por su
  cuenta, a la vez que ofrece un servicio simple y de alto rendimiento. Hemos
  creado varios tickets con algunos cambios que creemos que deben implementarse
  a corto plazo, pero hemos postergado la elaboración de planes a largo plazo.
  Nos entusiasma ver crecer una comunidad en torno a Sumario y esperamos con
  ansias ver el rumbo que quiere que tome. Esperamos que nos acompañes en esta
  aventura en GitLab. Si prefieres que alguien más implemente Sumario, nos
  complace volver a ofrecer Sumario como un servicio de pago asequible en
  &lt;a href=&quot;https://sumar.io&quot; target=&quot;_sumario&quot;&gt;https://sumar.io&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;
</content
      >
    </entry>
</feed>
